%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Medium Length Professional CV
% LaTeX Template
% Version 2.0 (8/5/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Trey Hunner (http://www.treyhunner.com/)
%
% Important note:
% This template requires the resume.cls file to be in the same directory as the
% .tex file. The resume.cls file provides the resume style used for structuring the
% document.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass{resume} % Use the custom resume.cls style
\usepackage[left=0.75in,top=0.6in,right=0.75in,bottom=0.6in]{geometry} % Document margins
\usepackage{xeCJK}
\usepackage{array}
\usepackage{color}
\usepackage[citecolor=green
            ]{hyperref}

\name{李吉祥} % Your name
\address{+(86) 13110917608 \\ jixiangli1017@gmail.com} % Your phone number and email
\address{北京市海淀区苏州街大恒科技大厦 | 邮编100871}  % Your address
\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{教育}
{\textbf{中北大学}} \hfill {\em 2020.9 - 2024.6}\\
本科生 | 计算机科学与技术专业 | 人工智能方向

\vspace{0.2cm}

\begin{itemize}
\item 作为活跃的 ACM 集训队成员，深入研究并解决了一系列复杂的算法难题，培养了极强的问题分析和解决能力。在团队合作中，负责设计和实现高效的算法方案，成功解决了多个挑战性问题，展现出在压力下应对复杂情境的能力。
\item 数学水平: 数值分析、高等数学和离散数学等均 A 或 A+
\item 英语水平: CET-4、2022 百万同题英语作文比赛国家级优秀作品奖
\item GitHub：https://github.com/Noe1017
\item Gitlab：https://git.acwing.com/Noe/acapp
\item 博客： Acwing:https://www.acwing.com/user/myspace/index/84671/
\end{itemize}
\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	HONORS / AWARDS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{荣誉 / 奖项}
\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
ACM/ICPC 邀请赛银牌 & {\em 2023.6} \\
ACM/ICPC 区域赛西安站铜牌 & {\em 2022.11} \\
团体程序设计天梯赛国家一等奖 & {\em 2023.3} \\
蓝桥杯国家二等奖 & {\em 2022.6} \\
蓝桥杯国家三等奖 & {\em 2023.6} \\
\end{tabular}
\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORKING EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{工作经历}
%------------------------------------------------

\begin{rSubsection}{旷视科技（Transformer）}{\em 2023.6 - 2023.10}
{建图定位实习生 \textup{| AutoBot} \\}
{\textup{负责图商交流/数据的适配,EHP 数据的数据内容校验,用 C++完成 ppl 的相关开发,可通过 kml 方式校验 sdmap 车道数目准确性。}}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{-0.5em}
\item 1.地图格式转换:osm，Apollo，及公司标注格式的地图格式之间的相互转换。
\item 2.参与开发结构的设计:SDmap 引擎开发，完成 adapter 接口封装。
\item 3.自动生成测试路线，通过利用dfs深度搜索实现全case自动生成，并去重，实现更自动化的仿真测试。
\item 4.用 C++ 实现了 SDmap 中的 fast\_find 函数,主要算法是哈希和字典树。由于考虑到代码要在移动端运行,因此为了轻便,不能直接集成 cpp 中的查询函数。
\end{itemize}
\end{rSubsection}

\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PROJECTS / RESEARCH EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{项目经历}

\begin{rSubsection}{游戏匹配服务项目(青春七院开发者大赛第三名)}{\em 2021.9 – 2021.11}
{一个基于thrift实现的进行间匹配和数据存储的轻量级客户端。}{}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{-0.5em}
\item 使用生产者消费者模型来对，导入数据池中的玩家进行匹配，避免死锁的发生。
\item 服务分为三部分：分别是game，match\_system，save\_server。
\item game为match\_client端，通过match.thrift接口向match\_system添加用户和删除用户的操作。
\item Github: https://github.com/Noe1017
\end{itemize}
\end{rSubsection}

\begin{rSubsection}{术士之战}{\em 2022.9 – 2023.1}{一款支持在线联机对战的简易版吃鸡游戏，前后端分离，前端支持Web端。}{}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{-0.5em}
\item 游戏菜单、游戏设置、存储对局信息、账户信息：涉及Http协议及数据库操作。
\item 在Redis中存储每局对战状态：熟悉内存数据库操作。
\item 在线聊天室、实时移动、实时放技能：熟悉websocket协议。
\item Gitlab：https://git.acwing.com/Noe/acapp
\end{itemize}
\end{rSubsection}

\begin{rSubsection}{基于 Yolov5 的轻量级汉字识别检测系统}{\em 2023.3 – 2023.6}
{对于给定的汉字集，通过Yolov5的预训练模型，给出实时检测结果。\\}
{\textup{工作职责：}}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{-0.5em}
\item 数据处理与清洗，确保数据质量与准确性，包括噪声去除、异常处理和格式转换。
\item 数据标注，使用标注工具精确标记字符位置与类别，构建高质量训练集。
\item 模型优化，调整参数、网络架构与损失函数，提升 Yolov5 模型的精度和性能。
\end{itemize}
{\textup{成果：}}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{-0.5em}
\item 将模型准确性从 60\%提升至 85\%，通过精细调整网络、参数与损失函数，显著降低错误识别概率，提高字符识别准确性。
\item GPU 加速模型训练，经多次迭代与调整，逐步提升模型准确性和鲁棒性。
\end{itemize}
\end{rSubsection}

\end{rSection}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SKILLS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{技能}
\begin{itemize}
\item 1.C++编程:我具备扎实的 C++编程技能,熟悉面向对象编程的概念和实践。能够运用线程池实现并发任务管理、熟悉智能指针，确保资源安全管理，理解信号处理机制，优化程序健壮性。
\item 2.Git 版本控制:我熟练使用 Git 进行版本控制和团队协作。我能够有效地管理代码仓库、分支管理和合并操作,并熟悉常用的 Git 工作流程。
\item 3.Linux 操作系统:我熟悉 Linux 操作系统的使用和基本命令行操作。我具备在 Linux 环境下进行开发和调试的能力,包括文件系统管理、进程管理和 Shell 脚本编写等。
\item 4.算法和数据结构:我具备良好的算法和数据结构基础,能够应用常见的数据结构和算法解决问题。我能够进行复杂度分析和优化,提高代码的性能和效率。
\item 5.数据库管理:我有一定的数据库管理经验,包括使用 SQL 语言进行数据查询、操作和优化。
\end{itemize}
\end{rSection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	OTHERS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------


\end{document}
